左翼青年首次介入社運

左翼青年首次介入社運

北大畢業生岳昕在深圳燕子嶺派出所聲援佳士工潮。

【話你知】

持續逾3個月的佳士工潮，是內地「左翼」青年首次大規模介入社會運動。工潮的起因是職工爭取組織獨立工會後遭公司解僱，及在衝突中遭深圳警方抓捕。它在本質上牽涉對民主和人權等普世價值的追求，超越了過去工潮一般僅停留在爭取提升工資和福利等物質訴求的層次。

深圳警方在7月27日拘留30名佳士工潮參與者和聲援者後，北京大學外國語學院畢業生岳昕在校內發起聯署聲援，讚揚這次工人的鬥爭「不再局限於爭取個體式的短期利益，而是生發出對社會全方位黑暗和壓迫的控訴，提出了諸如工人通過民主方式建立起不依附於資方的獨立工會等目標」，又在聲明結尾寫道：「全世界無產者，聯合起來！」

岳昕又在8月19日代表聲援團向中共中央發公開信，稱她與聲援團全體成員信仰馬列主義、毛澤東思想，堅定站在工人階級立場上，維護中國社會主義制度，要求釋放佳士科技被拘員工。

上一則
上一則
深工潮秋後算賬 維權北大生遭擄走

下一則
下一則
國民黨盧秀燕民調力壓林佳龍 台中市長選舉綠營不穩